

\documentclass[draft,color,12pt,letterpaper,sans]{moderncv}
\moderncvtheme[green]{casual}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage[margin=1in,bottom=2in,left=0.7in]{geometry}
\setlength{\hintscolumnwidth}{7em}
\recomputelengths

\title{Desarrollador Full Stack MERN}
\firstname{Aaron} % Your first name
\familyname{Cruces C\'aceres} % Your last name
\address{Rolando Biaggini 631, Mejillones, Antofagasta}{Postal: 1310091}{Chile}
\mobile{+56-9-6320-4582}
\email{aaroncruces@gmail.com}
\social[linkedin]{https://www.linkedin.com/in/aaroncruces/}
\social[github]{https://github.com/aaroncruces}


% Si se usa "modern", no usar los fontawesome. intentar revisar la documentacion de "\addtofooter" en texdoc y "modernvcsylecasual.sty""



\nopagenumbers{}
\begin{document}
\makecvtitle % Obligatorio

\section{Experiencia Laboral}
\cventry {2021: Mayo-Actualidad}
{Desarrollador Full Stack Freelance MERN}
{TeslaDelta, Concepci\'on}
{\newline Desarrollo remoto}
{\newline Tecnologias: TypeScript, ReactJS, ReduxJS, Webpack, NodeJS, NPM, ExpressJS, MongoDB, Bootstrap, Sass, Figma, SSH remoto con Ngrok}
{Creaci\'on de plataforma web para la el ingreso, modificaci\'on y actualizaci\'on con c\'odigo de barras y QR de productos en inventariado.\newline}

\cventry {2020: Septiembre-Diciembre}
{Ingeniero inform\'atico}
{Moldava; Intergrade}
{Municipalidad de Lo Barnechea}
{\newline Tecnologias: Excel macros VBA, Aida64, Microsoft SMB, Acronis True Image}
{Automatizaci\'on del scrapping y parsing de reportes de Aida64 mediante Excel VBA; Migraci\'on de Sistemas Operativos; Instalaci\'on y administraci\'on de software y hardware.\newline}


\cventry {2020: Febrero-Abril}
{Ingeniero inform\'atico}
{Intergrade; Just Services}
{Direcci\'on de presupuestos. Ministerio de hacienda}
{\newline Tecnologias: Microsoft VBscript, Microsoft SMB, Acronis True Image}
{Automatizaci\'on en VBscript de procesos de migraci\'on de Sistemas Operativos; Instalacion y administraci\'on de software y hardware.\newline}

\cventry {2019: Octubre-Noviembre}
{Soporte t\'ecnico inform\'atico}
{Advanced Computing Technologies}
{Hospital de Urgencia y Asistencia P\'ublica. Santiago}
{}
{Subcontrataci\'on para la realizaci\'on de servicios de soporte inform\'atico en Hospital de Urgencia.\newline}

\cventry {2019: Agosto-Octubre}
{Ingeniero de sistemas linux, T\'ecnico Inform\'atico}
{La Casa Del Notebook}
{Calle San Diego, Santiago Centro}
{}
{Administraci\'on, e instalaci\'on de sistemas Linux. T\'ecnico encargado del \'area de software, mantenimiento de hardware y control de inventario. Mantenimiento, reparaci\'on y venta de equipos inform\'aticos.\newline} 

\cventry {Marzo 2017 - Noviembre 2018 }
{Ingeniero de Servicios T.I.}
{Ecacom S.P.A.}
{Molycop; Terquim. Mejillones}
{}
{Subcontrataci\'on de parte de empresa Ecacom para prestaci\'on de servicios de diversa \'Indole. Incluyendo, relaciones con cliente, administraci\'on de equipos, mantenimiento, instalaci\'on y configuracion de sistemas de red (OpenWRT).\newline}

\cventry {2016: Julio-Noviembre}
{Desarrollador Frontend MEAN}
{Escuela Netland School.}
{Antofagasta}
{\newline Tecnologias: Jetbrains WebStorm, AngularJS, Bootstrap, CSS, JavaScript, NodeJS, Yarn Gulp, Yeoman }
{Constucci\'on de plataforma inform\'atica para conexi\'on de alumnos y docentes. Construyendo servicio web y apicaci\'on movil Android.\newline}

\cventry {2016: Marzo-Junio}
{Desarrollador Frontend PHP}
{Escuela Netland School}
{Antofagasta}
{\newline Tecnologias: Jetbrains PhpStorm, PHP, Wordpress, Cpanel}
{Constucci\'on de plataforma web para la comunicaci\'on de actividades de clase de educaci\'on f\'isica. Uso de plataforma CMS Wordpress para el dise\~no y administraci\'on de actividades.\newline}

\cventry {2016: Enero-Marzo}
{Desarrollador JAVA}
{SEREMI de educación de la región del Biobío}
{Concepci\'on}
{\newline Tecnologias: Java, Eclipse, Swing, Apache POI, Microsof Excel}
{Creaci\'on de apicaci\'on de formulario para c\'alculo, automaticaci\'on y despacho de vi\'aticos a trabajadores.\newline}


\section{Antedentes Acad\'emicos}
\cventry{2009-2017}
{Ingenier\'ia Civil en Computaci\'on e Inform\'atica}
{Universidad Cat\'olica del Norte}
{Antofagasta, Chile}
{\textit{Licenciado en ciencias de la ingenier\'ia}}
{}
\newpage

\section{Conocimientos}
\begin{cvcolumns}
	\cvcolumn{Lenguajes y Frameworks}
	{
		\begin{itemize}
			\item
				ReactJS
			\item
				ReduxJS
			\item
				ExpressJS
			\item
				Webpack
			\item
				TypeScript
			\item
				MongoDB, Mongoose
			\item
				SQL
			\item
				HTML
			\item
				CSS
			\item
				VBA
			\item	
				VBScript
			\item
				JAVA		
			\item
				Bash
			\item
				C++
			\item
				VB.net
			\item
				LaTeX
		\end{itemize}
	}
	

\cvcolumn{Tecnolog\'ias}
{
	\begin{itemize}
		\item
			GIT
		\item
			Visual Studio Code
		\item
			Webstorm
		\item
			Eclipse
		\item
			SysAdmin Linux
		\item
			Windows
		\item
			Microsoft Office con VBA
		\item
			Fusion 360
		\item
			VMWare y VirtualBox
		\item
			OpenWRT y ddWrt
		\item
			GIMP
		\item
			Impresion 3D FFF
		\item
			MIDI
		\item	
			Vim
	\end{itemize}
}

\end{cvcolumns}




\section{Idioma Ingl\'es}
\cvlanguage{Escritura}
{Medio Alto}
{Escritura Fluida.}
\cvlanguage{Lectura}
{Alto}
{Lectura fluida.}
\cvlanguage{Hablado}
{Medio Alto}
{Conversaci\'on a ritmo normal.}
\cvlanguage{Escucha}
{Alto}
{Sin problemas para entender videos, podcast, conferencias en audio nativo}




\end{document}
