\documentclass[draft,color,12pt,letterpaper,sans]{moderncv}
\moderncvtheme[red]{casual}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{fontawesome}
\usepackage[margin=1in,bottom=2in,left=0.7in]{geometry}
\setlength{\hintscolumnwidth}{7em}
\recomputelengths

\title{Administrativa}
\firstname{Almendra} % Your first name
\familyname{Cruces Cáceres} % Your last name
% \address{Rolando Biaggini 631, Mejillones, Antofagasta}{Postal: 1310091}{Chile}
\mobile{+56-9-7374-2873}
\email{almendracrucescaceres@gmail.com}
%\email{almendra.cruces.nuskin@gmail.com}
%\social[linkedin]{https://www.linkedin.com/in/aaroncruces/}
%\social[github]{https://github.com/aaroncruces}

% Si se usa "modern", no usar los fontawesome. intentar revisar la documentación de "\addtofooter" en texdoc y "modernvcsylecasual.sty""

\nopagenumbers{}
\begin{document}
\makecvtitle % Obligatorio

\section{Experiencia Laboral Profesional}

\cventry {2023-2024}
{Administrativa en Acreditación}
{\newline Sitrans}
{\newline Antofagasta}
{La Negra.}
{Gestión de procesos de acreditación en industria minera. 
\newline Coordinación y mantenimiento de documentación.
\newline Cumplimiento de requisitos y estándares de calidad.
\newline Empresas clientes: BHP, Glenco, Collahuasi, Cementos Bio-Bio.
\newline}

\cventry {2023-2024}
{Control de tráfico}
{\newline Sitrans}
{\newline Antofagasta}
{La Negra.}
{Supervisión y control de servicios de transporte.
\newline Liderazgo y fidelización de equipos transportistas. 
\newline Gestión de  flotas. Cotización de  nuevos tramos.
\newline Cumplimiento de políticas HSEQ.
\newline}

\cventry {2023}
{RR.HH y adquisiciones}
{\newline System EIRL}
{\newline Antofagasta.}
{}
{Gestión de tareas administrativas, exámenes y contratos.
\newline Identificación, reclutamiento, y documentación de empleados.
\newline}

\cventry {2022-2023}
{Administrativa}
{\newline ULTRAPORT}
{\newline Mejillones.}
{}
{Administración y coordinación de almacenaje en puerto.
\newline Verificación, documentación, coordinación de horarios y espacios de almacenaje.
\newline Comunicación con clientes y proveedores.
\newline Incremento de eficiencia y organización de operaciones portuarias
\newline}

\cventry {2022-2023}
{Movilizadora}
{\newline ULTRAPORT}
{\newline Mejillones.}
{}
{Movilización y manipulación de carga en puerto marítimo 
\newline Encargada de asegurar manipulación segura de carga en cumplimiento de normas de seguridad y documentación.
\newline}

\cventry {2021}
{Cajera}
{\newline Rustic}
{\newline Mejillones.}
{}
{Administración y recepción de pagos en caja. 
\newline Contabilidad y elaboración de informes semanales de flujo de caja.
\newline}

\cventry {2021}
{Cajera}
{\newline Libero}
{\newline Mejillones.}
{}
{Transacciones financieras, cobros, gestión de flujo de caja.
\newline Recepción y elaboración de órdenes de compra.
\newline}

\cventry {2020}
{Comisionista, importe de productos}
{\newline Microempresas varias}
{\newline Santiago-Mejillones.}
{}
{Adquisición e importación de productos a pedido de microempresas. Desde Santiago a Mejillones.
\newline}

\cventry {2016-2016}
{Asistente administrativa}
{\newline Municipalidad de Mejillones. DIDECO}
{\newline Mejillones.}
{}
{Asistencia y apoyo en tareas organizativas y administrativas.
\newline Organización de registros, correspondencia y reuniones.
\newline Preparación de informes para organización, clientes y proveedores.
\newline Mejora en eficiencia organizacional.
\newline}


\newpage

\section{Habilidades}

\cventry {}
{Ofimática}
{}
{}
{\newline Microsoft Office}
{}

\cventry {}
{Acreditación}
{Tecnologías de acreditación y administración}
{}
{\newline LMS, DLMS, MyPass, Webcontrol, Prevsis, SIGA, Gausscontrol, SAR. \newline Otros asociados con RRHH}
{}

\cventry {}
{Otros}
{}
{}
{\newline Carnet Rojo portuario}
{}

\section{Antecedentes Académicos}
\cventry{2020-2022}
{Técnico de Nivel Superior en Administración de Empresas}
{Centro de formación técnica INACAP}
{Antofagasta, Chile}
{}
{}


\end{document}
